---
author: Stéphanie Labadie
description: Tarte à l’avocat, aux petits pois basilic et verdure printanière 
title: Tarte à l’avocat, aux petits pois basilic et verdure printanière 
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 17/01/2022
nombre: 6 personnes
temps-cuisson: 30 à 40 min
temps-preparation: 30 min
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/tarte_a_l_avocat_petits_pois_basilic_verdure_printaniere.jpeg
layout: recette
---

# Pour  la pâte: 

* 240 g de farine sans gluten (40% de farine de riz, 40% de normale, 20% de farine de sarrasin*)
* 1 avocat bien mûr
* Eau froide
* Sel

........................................

Peser les farines et les placer dans un moule avec l’avocat soupé en cubes. 

Malaxer doucement et ajoutez de l’eau en continuant de travailler votre pâte jusqu’à ce qu’elle devienne facile à manipuler.

Former une boule et la placer sur un papier cuisson fariné. Recouvrir la boule d’un film étirable. Étaler la pâte avec un rouleau à pâtisserie, à travers le film. 

Utiliser le papier cuisson pour déplacer la pâte à tarte jusqu’au moule.

Rabattre les bords pour former une belle croûte

Précuite la pâte 10 minutes dans un four à 180 degrés 

## Appareil au petit pois:  

200 g de petits pois décongelés 

1 gousse d’ail 

3 oeufs 

20 cl de crème 

1/2 botte de basilic 

50 g de parmesan 

........................................

Mixez tous les ingrédients dans voter robot, réservez 

Versez sur la pâte précuite et enfournez à nouveau pendant 20 minutes 

Sortez la tarte et laissez refroidir 

###  Salade d’herbes fraîches: 

1/2 botte de cerfeuil 

1/2 botte de coriandre 

1/2 botte d’aneth ( ou n’importe quelle herbe de votre choix ) 

Sauce : 1 c à soupe de miso blanc, 3 cl de jus de pomme

........................................

Ciselez grossièrement vos herbes et mélangez à la sauce 

Disposez votre salade sur votre tarte, en rajoutant si besoin un peu de féta râpée, quelques graines de tournesol et/ou de courges torréfies, quelques cranberries etc.. 